\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[scale={0.75,0.77}]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\setlist{
	itemsep=.4em,
	topsep=.8em,
	partopsep=0pt,
	parsep=0pt
}

\begin{document}

\title{Erweiterte ArrayList}
\date{}
\maketitle

Um praktisch einsetzbar zu sein, bieten Listen in der Regel deutlich mehr Methoden an, als in der letzten Aufgabe implementiert wurden.

Um Speicher auch wieder freizugeben, schrumpfen unbeschränkte Felder auch wieder. In unserer Klasse \verb|TutorialArrayList| soll, sobald das interne Feld mindestens viermal so groß wie die Länge der Liste ist, ein neues Feld halber Größe erstellt und die Elemente umkopiert werden. Allerding soll das interne Feld nie kleiner als die Größe sein, mit der es im Konstruktor initialisiert wurde.

\section{Überblick}
\begin{itemize}
\item Erweitere die Klasse namens \verb|TutorialArrayList| im Paket \\\verb|edu.kit.informatik.util| aus der Aufgabe „ArrayList“. Alle Funktionatilität, die in jener Aufgabe gefordert war, wird auch in dieser Aufgabe gefordert\footnote{Die Abgabe wird fehlschlagen, falls diese Regel verletzt ist\label{mustdo}}.  
\item Implementiere die unten angegebenen Methoden mit genau den angegebenen Signaturen\footref{mustdo}.
\item Weitere Klassen und Methoden dürfen hinzugefügt werden. Achte auf sinnvolle Sichtbarkeit.
\item Verwende für die Implementierung nur Klassen aus dem Paket \verb|java.lang|\footref{mustdo}.
\end{itemize}

\section{Weitere Methoden}
Die Klasse soll die folgenden öffentlichen Methoden anbieten:
\begin{description}
\item [\texttt{void insertAt(Object item, int index)}] Fügt \verb|item| an der Stelle \verb|index| zur Liste hinzu. Falls an dieser Stelle bereits ein Element steht, wird dieses und alle darauffolgenden Elemente um eine Stelle nach hinten verschoben. Falls \verb|index| größer als das Ende der Liste + 1 oder kleiner 0 ist, soll die Methode nichts tun.
\item [\texttt{void removeAt(int index)}] Entfernt das Element an der Stelle \verb|index| aus der Liste. Nachfolgende Elemente werden um eine Stelle nach vorne verschoben. Falls \verb|index| kleiner 0 oder größer als das Ende der Liste ist, tut die Methode nichts.
\item [\texttt{boolean remove(Object item)}] Entfernt aus der Liste alle Elemente \verb|x|, sodass entweder \verb|item == null && x == null| oder \verb|x.equals(item)|. Die auf \verb|x| folgenden Elemente werden um eine Stelle nach vorne verschoben. Gibt \verb|true| zurück, falls mindestens ein Element aus der Liste entfernt wurde, sonst \verb|false|.
\item [\texttt{int getSize()}] Gibt die aktuelle Länge der Liste an.
\end{description}

\section{Beispielinteraktion}
Folgender Code soll die Interaktion mit der Klasse veranschaulichen. Rückgabewerte sind mit Kommentaren angegegben.
\begin{verbatim}
final TutorialArrayList islandBooks = new TutorialArrayList(2);
islandBooks.add("Harry Potter");
islandBooks.add("The Catcher in the Rye");
islandBooks.add("The Art of Computer Programming");
islandBooks.insertAt("Lord of the Rings", 1);
islandBooks.insertAt("Lord of the Rings", 1);
islandBooks.getSize(); // 5
islandBooks.getReservedSize(); // 8
islandBooks.remove("Lord of the Rings"); // true
islandBooks.removeAt(3);
islandBooks.getReservedSize(); // 4
islandBooks.remove("The Catcher in the Rye"); // false
\end{verbatim}
\end{document}
